<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><danepracy><studiauczelnia>Uniwersytet Gdański</studiauczelnia><studiawydzial>Wydział Matematyki, Fizyki i Informatyki</studiawydzial><studiakierunek>Informatyka</studiakierunek><studiatryb>niestacjonarne zaoczne</studiatryb><studentimie>Dominika</studentimie><studentnazwisko>Pienczyn</studentnazwisko><studentalbum>236389</studentalbum><pracaopiekun>dr Włodzimierz Bzyl</pracaopiekun><pracaprowadzacy>dr Włodzimierz Bzyl</pracaprowadzacy><pracatytul>System rejestrowania usterek i napraw</pracatytul><pracadziedzina>11.3|Informatyka</pracadziedzina><pracarok>2017</pracarok><pracadatazlozenia>10-06-2017</pracadatazlozenia><pracastreszczenie>Praca przedstawia aplikację internetową o nazwie "Awaria", która jest systemem rejestrującym usterki oraz naprawy sprzętu. Została stworzona w grupie 3-osobowej (Kamil Pek, Marcin Dawidowski, Dominika Pienczyn). W projekcie wykonałam szatę graficzną, tak zwany frontend aplikacji. Podczas tworzenia skupiałam się na tym, aby strona dostosowana była do urządzeń mobilnych, co obecnie jest standardem. Zajmowałam się również przeprowadzaniem testów strony, które uświadomiły mi jakie elementy należy jeszcze poprawić. Zaimplementowałam elementy, które poprawiły funkcjonowanie aplikacji: automatyzacja powiadomień, filtracja danych, uaktywnienie resetowania hasła oraz e-maili powitalnych podczas rejestracji.&#xD;
Do stworzenia aplikacji wykorzystano system Linux, bazę danych PostgreSQL, framework Ruby on Rails oraz Bootstrap, a następnie wdrożono ją na serwer Heroku.&#xD;
Wgląd do szerszej dokumentacji możliwy jest pod adresem https://github.com/dpienczyn/awaria1/.&#xD;
Aplikacja dostępna jest pod adresem https://awaria-system.herokuapp.com/. Graficzny interfejs użytkownika to ogólne określenie sposobu prezentacji informacji&#xD;
przez komputer oraz interakcji z użytkownikiem, polegające na rysowaniu&#xD;
i obsługiwaniu widżetów. Głównym aspektem tworzonego interfejsu&#xD;
jest optymalne rozmieszczenie elementów na stronie, zgodnie z ergonomią&#xD;
pracy oraz szatą graficzną, która pełni ważną rolę dopełniającą i pomaga&#xD;
prowadzić użytkowników przez strukturę informacji prezentowaną w serwisie.&#xD;
Kolejnym istotnym elementem jest to, aby aplikacja była responsywna.&#xD;
W dzisiejszym świecie korzystamy z różnego typu urządzeń nośnych tzn&#xD;
tabletów, smartfonów itp, dlatego tak ważne jest to, aby aplikacja umia-&#xD;
ła dopasować się do każdej rozdzielczości i każdego nośnika automatycznie.&#xD;
Od prawidłowo zaprojektowanego interfejsu zależy sukces strony, wygoda,&#xD;
intuicyjność oraz odpowiednia funkcjonalność. W mojej pracy zamierzam&#xD;
przedstawić to jak w prosty i skuteczny sposób można zmienić szatę graficzną&#xD;
aplikacji oraz kilka innych elementów, które umożliwiły zwiększenie&#xD;
funkcjonowania danego systemu.</pracastreszczenie><pracaslowakluczowe>aplikacja internetowa, aplikacja mobilna, ruby on rails, system rejestrowania, naprawa, bootstrap, interfejs graficzny użytkownika</pracaslowakluczowe><pracaspistresci>1. Wprowadzenie&#xD;
2. Wykorzystane technologie&#xD;
2.1 Ruby on Rails&#xD;
2.2 Bootstrap&#xD;
3. Implementacja&#xD;
3.1 Interfejs graficzny użytkownika&#xD;
3.2 Panel logowania&#xD;
3.3 Tabela zgłoszeń&#xD;
4. Elementy funkcjonalne systemu&#xD;
4.1 Uaktywnienie przypominania hasła na e-mail&#xD;
4.2 Uaktywnienie e-maili powitalnych podczas rejestracji&#xD;
4.3 Przeszukiwanie danych w czasie rzeczywistym&#xD;
4.4 Automatyzacja powiadomień&#xD;
5. Testowanie aplikacji na urządzeniach mobilnych&#xD;
6. Test szybkości ładowania strony&#xD;
7. Walidacja kodu&#xD;
8. Podsumowanie&#xD;
9. Bibliografia</pracaspistresci></danepracy>